<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>阅读笔记 on Takeru&#39;s Blog</title>
    <link>https://taketaketakeru.github.io/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 阅读笔记 on Takeru&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://taketaketakeru.github.io/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>从源码中学习</title>
      <link>https://taketaketakeru.github.io/posts/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8E%E6%BA%90%E7%A0%81%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://taketaketakeru.github.io/posts/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8E%E6%BA%90%E7%A0%81%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</guid>
      <description>唐纳德·克努特甚至引入了文学编程(literateprogramming) 编程范式。 编程与写作有相同的理念：表达我们的想法 。 还记得你在学校是怎么学习写作的吗？我们的写作能力来源于从小学开始直到现在的大量的文本阅读。 多年以来，我们阅读了不同难度的伟大作家的作品，并练习了多种写作技巧。&#xA;和读书一样，有意地阅读代码可以帮助程序员加速成长，尤其是对中级(intermediate)程序员而言。&#xA;如果目前你不能理解某些特定的代码片段，这意味着你有个知识缺口(knowledge gap)。 把代码放到一边去，试着读一些相关的书、论文或其他文档，当你更有信心时再回来接着读代码。 我们总能在一个模式中取得进展：读（代码、书、论文），写，更多的读，更多的写。&#xA;如何读源码 《How to read a book》 是一本指导人进行明智地阅读的书。作为初学者，我们值得投入时间和精力去思考我们应该如何阅读代码。 阅读代码不是件容易的事。 光是阅读源码是不够的，你要试着去理解他人的设计和想法。&#xA;预先准备 为了更有效率地阅读代码，你需要提前在手边准备这些东西：&#xA;一个你可以熟练使用的编辑器。你需要拥有快速搜索关键字或变量名的能力。 有时你需要查找函数的引用和定义。和你的编辑器相处融洽些。 为了更加有效率，试着学习仅使用键盘操作编辑器。 这会使你专注于代码而不受打扰（译：指额外思考编辑器操作）。 掌握基本的Git或其他版本控制工具的技能，这样你就能比较代码在版本间的差异。 与源码有关的文档。文档可以为你的阅读提供参考，尤其是设计文档、编码规范等文档。 具有一定的编程语言与设计模式的知识和经验。这对（阅读）大项目是强制性的。 如果你很了解一门编程语言，你也会了解关于源码组织与编程范式的最佳实践。 当然，这需要时间来积累。要有耐心。 流程与技巧 阅读过程不是线性的。你不会就那么一个接一个地读源文件。 相反，大多数时候我们会从顶到底地阅读代码。 下面是一些更有效率阅读代码的小技巧：&#xA;结合上下文阅读代码 当你阅读代码时，请持续提出问题。 例如，如果一个应用有缓存策略，一个好问题就是：如果键无效了会怎样？缓存中的值如何更新？ 带着这些问题阅读代码，就是结合上下文。或者说因为你有了一个目标，你会变得享受阅读的过程。 你甚至可以自己做一些假设，然后在代码中寻找验证。&#xA;你有点像侦探：你想发现代码的真相，代码的逻辑，代码是如何像故事一般上下流动的。&#xA;把实例跑起来并与之交互 源码就像乐高积木，只是已经组装好了。 如果你想了解它们是怎么组装在一起的，你需要和它交互，有时甚至要把它拆开。 阅读同一模块的老版本同样有帮助。从Git中阅读版本差异，试着弄清楚特定的特性是如何实现的 （修改日志在这个场景很有用）。 举个例子，我发现Lua的第一个版本相当简单，这可以帮助我了解作者最初的设计理念。&#xA;Debug是另一种与代码交互的方式。试着在代码中加一些断点（或打印一些变量值）， 然后弄明白打印到控制台中的所有输出。&#xA;如果你对代码了解比较透彻了，试着对代码做一些修改，重新build并把它跑起来。 最简单的方式是试着调整配置项，去看不同配置的运行结果。 之后你可以试着添加一些细微的特性。 如果这些特性对其他人也有用，你应该把代码贡献到上游。&#xA;了解数据结构间的关系 “糟糕的程序员担心代码，优秀的程序员担心数据结构和它们的关系。” -Linus Torvalds&#xA;数据结构是一个程序中最重要的元素。用笔或者你喜欢的其他工具画出数据结构间的关系。 这个图就是源码的映射。你会在阅读过程中时常参考这个图。一些工具比如scitools 可以用来生成UML类图。 （译：这个方法用在写代码中能节约翻Model声明文件的时间，推荐用纸笔，不占屏幕）&#xA;了解模块间的依赖关系与边界 大项目中会包含许多模块，一个模块经常只拥有单一职责。 这有助于我们减少代码复杂度，在适当的层级上做抽象。 模块的接口是抽象的边界，我们可以一个接一个地阅读模块。 如果你在阅读一个使用Make构建的C/C++项目，Makefile是了解模块间如何组织的好切入点。&#xA;边界本身也很有用。优秀的代码组织得很好，变量名与函数名的命名风格体现着可读性。 你不需要阅读全部源文件，你可以忽略不重要的或你熟悉的部分。 如果你确定一个模块是仅仅是为了被解析而设计的(just designed for parsing)， 那么你已经大致了解了它的功能；那么你就可以跳过不读这个模块。 当然，这将大大节约时间。</description>
    </item>
    <item>
      <title>个人博客搭建总结报告</title>
      <link>https://taketaketakeru.github.io/posts/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8F%8A%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://taketaketakeru.github.io/posts/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8F%8A%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>博客主题及其选取原因 框架：Hugo框架&#xA;使用主题：Hugo主题 Gokarna&#xA;主题选取原因：&#xA;因为是个人博客设计，首先希望在Home页面能够展示头像、基本信息、进行简要的自我介绍，给人留下好的第一印象；&#xA;个人博客的界面、排版也不需要过于花哨，做到简洁明了就好，在此基础上再丰富功能和美观。&#xA;在浏览了课程给出的主题网站后，选择了比较适合的主题。&#xA;博客页面布局及其设计思路 博客分为Home、Posts、Tags、Plans、About五个主要界面，分表表示主页、博客、分类、计划和关于我，并且为博客内容设置了文章详情界面。&#xA;Home 在Home界面，上方是导航栏，中间是头像和基本的自我介绍、并包含个人的github和stackoverflow链接，下方是已经发布的热门博客。&#xA;Posts 在Posts界面，会显示已经发布的博客列表，并且按照年份和时间进行显示。点击博客可以进入文章详情页。&#xA;文章详情界面 在文章详情界面，实现了右侧目录预览，并且提供返回顶部的按钮，方便阅读。&#xA;Tags 对已经发布的文章进行标签管理，点击标签能够列表显示属于该tag的博客列表，点击博客可以进入文章详情页。&#xA;Plans 在Plans界面，主要介绍了个人对学习生活和工作上的一些规划。点击对应标题可以显示详细内容。&#xA;About About界面是关于个人的介绍，表明博客的主题。&#xA;其他功能 light、dark主题切换。点击右上角的“太阳”图标，可以切换到dark模式，再次点击可切换回light模式。 博客技术选择与搭建过程 一、准备阶段 安装Hugo 安装git 网络上已经有很多文章对Hugo和git的安装进行了介绍，这里不再进行赘述。通过hugo version命令和git version命令可以显示是否安装成功。&#xA;二、本地调试 创建博客目录&#xA;hugo new site MyBlog 下载主题到themes目录下&#xA;git clone https://github.com/526avijitgupta/gokarna.git 修改配置文档 按照该主题的Github Repository中的说明修改配置文档。&#xA;为各个界面添加内容 在对应目录下添加相应markdown文档。&#xA;三、上传至github 创建以username.github.io命名的Github Repository 切换到博客的public目录下，依次执行已下命令 git init git add .&#xD;git remote add origin git@github.com:taketaketakeru/taketaketakeru.github.io.git&#xD;git commit -m &amp;#34;first-commit&amp;#34;&#xD;git push -u origin master 等待，上传成功，进入taketaketakaru.github.io即可正常显示。 博客制作过程中遇到的问题及其解决方法 问题1 在博客的themes文件夹下修改了配置文件，但主题更改不成功 解决办法： 发现应该修改博客根目录下的配置文件而不是themes文件夹下的配置文件，即在hugo.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
